人不自由變低B - 畢明

人不自由變低B - 畢明

香港政府還有沒有人有智慧？再次證明，人沒有自由意志，腦就會廢。

獻世班子集體將「人不自由變低B」的可怖表露無遺，他們不曾是「精英」嗎？鷹犬的鷹。我們更加要竭盡所能，保衛本該屬於香港人的自由、本該屬於香港人的文明，本該屬於香港人的壯麗。103與200萬＋1，不是壯麗是什麼？

自由意志與奴才失智，把美麗的香港人與醜惡的政權政棍，像紅海一分為二。5年前說好的自己香港自己救正式實現。Be Water, my fellow Hongkongers。

你以為不是民選政府，便不必向人民交代，祇需給主子舔屁股？不是民選政府，還是要向民意負責，這是與文明交代！與幾代以港為家，建設出這裏的文明公義，立下了對錯善惡，懂得了是非廉恥，鐵了心愛香港的真香港人交代！

從來，文明進步不是政府可以為所欲為，是人民可以自由無畏。

硬推成了風土病，與民為敵成了風土病，官腔偽術成了風土病，不知錯不改過更成了絕症。最可怕是以精刮醒目見稱的香港地，高官卻以最笨劣的官腔侮辱香港人智慧：5個人的暴動、暫緩等於撤回、迴避等於解決，一句道歉當一筆勾銷等等，罄竹難書。真係除了：X！我都can't find the right word。

We connect是假的，聽真是We"Godjack"（割席）。

對不起。過去幾星期都不在港，對不起。不知恁地，想說對不起，半年前已計劃的行程，5月尾離開，誰想得到今年香港6月的異象。公幹、探親、旅遊，人大了，俗務公務便多，盡量簡單，還是纏身。人大了，父母也漸老了，落機第二天，便收到媽媽入了急症室的消息，對於父母，陪伴的時間和需要也不同了。

香港200萬＋1人上街之後，入境倫敦時，關員見友人用的是香港護照，第一句就問我們有份在其中嗎？我答：I wish I were！

約了Ed在Lamb's Conduit Street附近吃午飯，倫敦的這街在19世紀很時尚，狄更斯也曾是「村民」。這裏，有過一間Starbucks想入侵，居民群起嚴厲反對，寸步不讓，誓要保留該區的獨特風貌，不被任何美式「啤膠」連鎖店污染，堅持祇限個性商店，獨立精神，創新形式的食物合作社棲息，也讓一系列奢華服裝店紮根。史載街坊們"fought tooth-and-nail"力戰，結果成功護區，撤回了星巴克。這叫尊重市民意志，聆聽地方意願，與民為善。

在倫敦，一個小區，可以頂走一個Starbucks。香港呢，「城規會2014年無視近2萬份反對意見，通過將中環碼頭和添馬公園之間一幅3,000平方米的休憩用地，改劃為軍事用途」，成就了我們的「海濱送中」。他們"fought tooth-and-nail"，我們200萬＋1人，也奮拼至"door tooth falls swallow blood"，竟然什麼也頂不住，一個訴求也得不到回應，這是什麼世界？這是什麼社會？我們是否要留如此艱難無道，如此官治破爛的社會給下一代，我們是否要讓這種病態腦殘政府，這些出香港糧飲香港水的庸官逍遙責外？

香港共產特區政府與其說像縮頭烏龜，不如說是人形蜈蚣。思言行和香港地的面書專頁，都有類似的生物奇觀發現：林鄭躲在李家超後面，李家超躲在盧偉聰後面，盧偉聰躲在前線警員後面，前線警員大叫「唔好搞我後面！」但這條怪物不停在搞香港人的四方八面。

《人形蜈蚣》是很cult的恐怖片，把後面的人的口部，縫在前面的人的肛門，一個接一個爬行着，集體靠吃糞存活。看着沒有了自由意志的高官，靠吃上級的糞便指令，全盤吞下爬着活，觸目驚心。難怪他們的臉都那麼臭，每次開口都那麼難聞。

他們不同人同一口徑說自己做得不足，總覺臭氣熏天。不是不足，是錯。循錯的方向，你做得再足、更足，祇會更錯、錯得更徹底。當然他們不會聽得見。當大部分香港人都醒了，裝睡的人都躲在政府裏。

在新社運模式下，地球村更細，信息動員更同步，轉身和腦袋更快更新，冇路捉，冇組織讓你分化分裂，冇大台讓你對準，冇首領要跟你對話，政府面對的，就是民眾。必須讓人形蜈蚣，面對更大的民眾。明天，我定會上街走走，loop着「憤怒的燒味佬」，因為我還有自由。

至於林鄭，固然死不足惜。6月18我已在面書寫「只要不是民選的特首，換過隻怪獸，都會係第二隻妖精頂上，97以來，爛特首換極下台極、阿爺揀得邊有好人？不如留件身敗名裂神憎鬼厭丟人現眼眾叛親離，露出晒最醜惡面口嘅過街老鼠在位獻世，對我哋仲有利。」我贊成棄車保帥，鄭若驊、李家超、盧偉聰最好一律下台保鄭，讓她做一件人彘。

最近看到很有意思的說話，問為什麼要叫人死後Rest in peace？因為在生時大家不肯Live in peace。有時不是人民不肯，是極權不肯。

IG：budmingbudming

畢明
電郵 :budming@yahoo.com

上一則
上一則
我們行出來向暴政說不！ (黎智英)

下一則
下一則
we connect (林夕)